指不封關 缺護具 令前線不安 沈祖堯為醫護手足平反

指不封關 缺護具 令前線不安
沈祖堯為醫護手足平反

【本報訊】特首林鄭月娥向中央打小報告，形容前線醫護人員為害群之馬。2003年沙士抗疫英雄沈祖堯公開為「手足」平反，他說明白醫護的不安，是源自每天仍有數百旅客來港，危及社區。但他勉勵醫護要盡責做好自己的專業，「相信我，Dirty Team的手足們，你們的辛勞和奉獻，在我們社會每個人都看在眼裏」。

中大醫學講座教授沈祖堯在港台節目《香港家書》發表了一篇題為「17年後，醫護重回戰場」的書信，對負責醫治確診武漢肺炎病人的Dirty Team醫護人員的勇氣和無私精神，表示欽佩。他憶述17年前領導Dirty Team的時光，全港的團結氣氛無法言喻。「我無法想像17年後，我們又回到了同一戰場。」沈祖堯指出，這次的病毒性質與當年相若，但這一次的病毒可能更具傳染性，感染的規模也比上次大。

沈祖堯以過來人身份勉勵Dirty Team醫護人員，並表揚他們的無私。皇仁舊生會圖片

「社會都看在眼裏」

相關新聞：葉劉不忿：攬住特首邊有票？

對於今次前線醫護面對的「疫境」，沈祖堯深表同情：「你們每天都在忍受佩戴N95面罩、護眼鏡、防護衣、帽子、靴子和其他防護裝備而導致的不便和不適。因為有限的裝備，你們要限制使用防護裝備。下班後你們被隔離在醫院的宿舍中，恐怕將病毒帶回家。這些折騰，這些犧牲，都不足為外人道。」

疫症肆虐下，前線醫護面對極大風險。 黃耀興攝

林鄭月娥對港人全面封關的訴求反對到底，醫護人員對此的憂慮，沈祖堯表示理解：「你們可能感到不安與沮喪。不安，因為知道每天仍然有數百名旅客過境，這可能為香港帶來新的感染風險，危及社區。沮喪，因為你們被告知你們正在被審查口罩和防護工具的使用，聽說防護裝備供應也可能在一個月後耗盡。」沈祖堯勉勵手足：「黑夜將盡，黎明必至。相信我，Dirty Team的手足們，你們的辛勞和奉獻，在我們社會每個人都看在眼裏。疫情有一天終會過去，美好的回憶將留在我們的心中（和你們的心中）。」

沈祖堯同樣在母校皇仁書院的皇仁舊生會網站中發表「皇仁家書」，更引用經典著作勉勵醫護師弟面對極權努力活着。他引述著名精神科醫生弗蘭克著作《活出意義來》說：「懂得『為何』而活的人，差不多『任何』痛苦都忍受得住。」沈祖堯說：「黑夜過後，旭日初升，你將對這專業、這充滿光榮與愛的專業有新一般視覺。」

果班真係香港英雄來

要講一早應該企硬啲撐醫護啦，依家先出黎講兩句有咩用

都好過唔講. 其實沈生都膠膠地